# Тестовое задание для PHP программиста

Реализовать сервис подсказок адресов

## Frontend:

Форма из одного input
Подсказки начинаются после ввода 3-его символа
Максимум 6 подсказок
После выбора подсказки - весь текст подставляется в форму
Запрос на ваш backend
Без jquery
vue/react/angular + webpack

## Backend:

Реализовать один метод api - возвращающий подсказки
В этом методе для получения подсказок используйте сервис от яндекса или гугла
Все запросы в геосервис и их результаты логировать в базе (на ваш выбор)
Можно использовать сторонние компоненты, либы, фреймворки, все что захотите

Важным фактором оценки задания будет:
Возможность выкатить этот сервис в продакшен, насколько он будет готов к нему
Напишите небольшой текст, в котором опишите, как бы вы стали масштабировать свой сервис на 100к запросов в секунду
Если у вас есть такая возможность, поднимите этот сервис где-то у себя
 
Результат: Ссылка на открытый репозиторий, доступы от сервера (если есть), описание масштабирования

## Описание проекта

Запросы к api яндекса прикрыты мемкешом. 
Для снижения нагрузки на БД запись в логов происходит через простую очередь на Redis и крон.

## Масштабирование до 100к RPS

 Архитектура:  Необходимо разделить сервера на группы (скриптовые, сервера с БД, memcache, redis и тд.). Настроить балансировку нагрузки между скриптовыми серверами (например через  Nginx c Round-robin или least_conn). В дальнейшем масштабирование будет заключаться в добавлении новых сереверов.
 БД: Для распределения нагрузки к БД можно использовать шардирование логов через несколько очередей и добавлением новых воркеров кронов. Возможно, для хранения логов будет необходимо отказаться от Mysql в пользу более производительных решений, например clickhouse.
 Php: Провести анализ выполняемого кода с использованием xhprof (или аналогов) для выявления узких мест и оптимизпции потрябляемых скриптами ресурсов.
 

